%@P:exocorcp
%@metapost:devrelatif.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{myenumerate}
  \item Complète le repère ci-dessous.
  \item Place dans le repère ci-dessous les points A($-4$,4),B($-4$,2)
    et C(4,2). Trace le triangle ABC.
  \item Trace le cercle $\mathcal{C}$ circonscrit au triangle ABC.
  \item Donne les coordonnées du point D centre du cercle circonscrit
    au triangle ABC.
  \item Place le point E dont les coordonnées sont opposées Ã  celle du
    point A. 
  \item Trace le symétrique du cercle $\mathcal{C}$ par rapport au
    point O. Que remarques tu?
\end{myenumerate}
\[\includegraphics[width=12cm]{devrelatif-2}\]
%@Correction:
\[\includegraphics[width=12cm]{devrelatif-4}\]
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{3}
\item D($-0,5$,1)
\item E($-4$,$-4$)
\item Il passe par E.
\end{myenumerate}